【屯門新墟】張可森牽頭趕走大媽 還公園寧靜

節錄

【屯門新墟】張可森牽頭趕走大媽 還公園寧靜

■張可森（左）指屯門公園噪音問題早應解決，建制派卻多年未有作為；旁為李家偉。王子俊攝

由素人到區議員，可以是一個實現社區想像的過程。一群屯門居民過去不忍惜日恬靜、優美的屯門公園淪為大媽賣唱勝地，嘗試以自己的行動「趕大媽」，但在建制忽視問題下無功而還。贏得議員身位，素人也將議題和行動力帶入議會，成功團結20多名民主派區議員合力「跨區」巡邏公園，逼使政府修例，成功光復屯門公園，算得上區議會新丁的代表作之一。

相關新聞：【中西區觀龍】梁晃維區務親力親為 挽泛民形象

踏進屯門公園，淙淙瀑布聲伴隨吱吱喳喳的鳥語，心曠神怡。一年前的屯門卻是另一景象，大媽當眾大跳貼身舞、噪音直上雲霄，生人勿近。

盼同路人勿負選民期望

屯門區議員（新墟） 張可森尚未上任時，已是屯門衞生關注組成員，雖然曾舉辦過兩次光復屯門遊行，但成效不彰，「之前唔係區議員，冇咁多能力。即使我落到嚟，都未必有康文署代表支援」。遊行過後，公園又打回原形。

當選後一個月，。。。。。。。。

由社運人士變區議員，。。。。。。。。。

回顧上屆區議會，環境、衞生及地區發展委員會僅就有關議題作一次討論，而且是由民主派區議員聯合提交文件，意味控制議會的建制派根本沒意圖解決公園噪音。民建聯的前友愛南區議員曾憲康亦曾「關心」屯門公園，在網民舉辦「光復屯門公園」行動前一天，民建聯上載曾憲康到屯門公園拍攝的影片，要求政府提高刑罰、加密檢控。不過，留言一面倒批評他拾人牙慧，「攞光環」。

自小在屯門長大的張可森認為，。。。。。。。。

另一屯門區議員（富新）李家偉亦參與其中，。。。。。。。。

雖然每日的更表只有兩名區議員，但每當發生衝突時，其他區議員都義不容辭到場協助，無分彼此，「推嘅時候都諗會唔會sustain唔到呢？會唔會大家都唔想做呢？好彩大家都團結、有心」。

屯門公園位於友愛北選區，理應只有一位區議員要為此「負責」，但張、李都不同意，「大家都係屯門區，唔通呢個區有事，隔籬區可以幸災樂禍，覺得冇事咩？其實唔會」。

小勝一仗，但張可森卻慨嘆這只是區議會卑微、基本的功能，仍未達到選民的期望。。。。。。。。。

過去一年，兩人自言「好懶」，。。。。。。。。

■屯門公園大媽勁歌熱舞噪音，困擾居民多年。資料圖片
■屯門公園大媽勁歌熱舞噪音，困擾居民多年。資料圖片

做到野

■屯門公園大媽勁歌熱舞噪音，困擾居民多年。資料圖片

麻煩趕走埋朗豪坊出面班人